有冇考過CPAA既夶可以俾啲意見

我考左QP一次但肥左，考CPAA唔係覺得佢特別易，只係佢感覺上冇QP咁tricky，連marking scheme 都捉唔到。

今日最後一日報名考Ethics，仲係好糾結，有冇夶可以俾啲意見。

其實係咪連Ethics都難？

我唸住報Ethics 試下讀唔讀到。四月考，未開始溫，同埋依家peak緊。

有冇pass既夶可以講下Ethics 點prepare ?

Ethics已經係最易雖然多英文
以前仲係big4做緊得一個星期假
成本書睇完一次就入去考
其實你要係咁以明白本書講乜
之後你要知問咩大概係邊頁搵到就得
唔洗死背

最緊要一個update既index

係自己無時間溫，定係自己理解錯d concept or 題目先？
如果你連自己都唔了解自己，何必繼續洗錢去考？

通常account底叻個d會考幾次ethics
我呢d冇account底就一tick pass

其實考就一定考一個，問題係想考慮性價比

- 如果考QP，上上次MC passing rate 24%，我考既diet 21%，肥左

就算pass到一兩科，都仲有其他科。 今年有marker 自己講，今年都mark得好緊。

我從來唔認為CPAA會係多項選擇題就特別易，但起碼一條題總有一個係答案。

如果CPAA操多就會有回報，就想轉《〈喱個好重要，想知除咗Ethics，其他科係咪咁？
就好似QPC我睇完，考完都唔知自己做緊咩，肥一次就等半年。

有冇人可以話俾我知可以點，我唔想哂時間

請問考其他有咩感覺

仲有一樣野係，我唔打算做partner

真係想移民既話，英國或澳洲，會偏向澳洲

（唔打算長遠做audit）

CPAA個牌對移民冇乜幫助
除非你係澳洲讀大學

講真如果你做BIG4想快啲拎Q Pay
一定係揀CPAA
幾多人考QP考到Sen 2 Sen 3都未考到
你Q Pay既錢已經多過人地咩high pay top pay

性價比冇人答到你喎
有人QP 1 take 過，有人CPAA 逢二進一

你想考open book 定close book 先？
老實講，如果CPAA 考MC 都有難度既話，好明顯係你concept 出問題。Concept 出問題，考邊樣都唔掂
不過俾我揀，我都係會揀考QP，起碼佢唔會咩都考晒 and 坊間有雞精班係tip 得準既

利申：QP 淨係FE 考過兩次，經MRA 攞埋CPAA

Open

我未考過先想試下

唔係唸住靠個牌啦

In case 想走都叫有個專業啫，作為絲打真係唔想做audit

有人考7次都fail，咁當然科科一take pass 既我都識

岩既，但好少人Q唔到囉...

只係我考左一次覺得唔係好對路咁，先唸轉

睇以前啲past paper 覺得啲問題straight forward 好多

如果諗住走，真係唔好浪費時間去考牌，直接去當地讀書仲好

我自己一家三口都plan 緊移民。不論加拿大定澳洲，會計師牌對移民係完全冇幫助。

即使我自己有master + cpa + 10 years exp + senior management，全部都唔會幫到你加分，就算加拿大EE 定澳洲計EOI，全部都係得個排字，除非英文有IELTS 8+

現實d 話你知，冇當地經驗同學歷就想靠香港會計專業同經驗去移民？再發下夢先啦

實際d，趁後生儲d錢，快d 揸HK passport 去心儀國家讀書，讀完係當地做下野，好快就可以做PR。

歲月不留人，現實係殘酷，香港環境更加殘酷，唔好浪費時間做一d 自己會後悔既事。我就正正後悔點解4年前有移民想法時，完全唔行動，到今日想走都好難走。

做香港人就要懂得發夢💁🏻‍♀️因為好多野只可以係夢

或者我儲錢整容實際啲

但我唔靠喱啲既，唯有慢慢捱下先

巴打過到去諗住都係做番會計？

Youtube search cpa 澳洲 好多人講點準備

啱啱十月個次第一次cpaa, 考左ethics同sma, 兩科都無請假主要靠星期六日温，考ethics我係睇本書一次highlight重點，同用content page做index寫低每個section既keyword，最後再睇多次本書同index就pass左，ethics冇野要記或者難理解，考試個陣用份index方便去揾番題目問緊既野。